%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_C3_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_C3.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

1993 erschlossenes Massiv am Beginn des Hintsteingrabens. Trotz manchmal unvermittelt ausbrechender Griffe und Tritte sehr interessant und abwechlungsreich. Die Routen bieten sehr schöne, teils athletische Wandklettereien, die manchmal auch bei Regen noch gut zu klettern sind. Bis auf drei Routen wurden alle von Harald Steinwendtner erstbegangen.

\vspace{-200pt}
\section{Gelsenwand}
\label{Gelsenwand}
\vspace{170pt}

\routesStats{0}{8}{17}{25}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
Im Sommer wegen der Gelsen und Zecken nicht zu empfehlen. Im Hochwinter schattig, sonst Sonne bis ca. 15:00 Uhr.

\textbf{Felsbeschaffenheit}
Athletische Leistenkletterei, nicht überall fester Fels, trotzdem sehr lohnend.

\textbf{Ambiente}
Wunderschönes, ruhiges Plätzchen in einem lichten, sehr artenreichen Laubmischwald.

\textbf{Kinder}
Etwas steiler aber schöner Waldspielplatz. Mit dem Kinderwagen mission impossible.

\textbf{Wichtige Hinweise}
Weiters ist das Klettern wegen der Jagd manchmal gesperrt (beim Bauern erkundigen)!

\textbf{Anreise/Parken}
Von Losenstein ca 2,7 km, ca. 5 Minuten Fahrzeit.\\
Von Losenstein wie zum NixIoch bis zur Abzweigung von der Dirnstraße in den Hintsteingraben. Von der Abzweigung 800 Meter bis zum rechts der Straße liegenden Bauernhof Ziebermayer vulgo Feldbauer.\\
Beim Parkplatz ist ein Schild "Privatparkplatz". Es darf trotzdem dort geparkt werden, jedoch sollen Kletterer beim Bauern nachfragen, wo sie ihr Auto hinstellen können. Ansonsten im Ort beim GH Blasl parken.

\textbf{Zustieg}
Hinter dem Bauernhaus zuerst der Forststraße folgen und vor der Kehre am Wiesenrand nach rechts in den Wald queren. Gleich nach dem Waldrand an einer Wildfütterung vorbei und zuerst unterhalb, dann rechts des markanten Felsturms auf Steig in einer Serpentine zur Wand, die sich etwas versteckt rechts vom Turm befindet. Gehzeit vom Bauernhaus 5 bis 10 Minuten.

\textbf{Sektoren}\\
Linker Sektor (ohne Topo)\\
Hauptsektor\\
Rechter Sektor (ohne Topo)

\clearpage

\includegraphics[width=\textwidth]{include/04_Gelsenwand/Gelsenwand_map.png}

\geoqr{gelsenwand-qr-p.png}{47.92121, 14.41663}{gelsenwand-qr-w.png}{47.92237, 14.41689}

\vspace{15mm}

\centerline{Linker Sektor (ohne Topo)}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/04_Gelsenwand/Routen_L.png}

\clearpage


% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
\centerline{Hauptsektor}
\begin{center}
	\includegraphics[page=1, height=\textwidth-30mm, angle=90]{include/04_Gelsenwand/topo-gelsenwand-hauptsektor.jpg}
\end{center}

\clearpage
\centerline{Hauptsektor}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/04_Gelsenwand/Routen_H1.png}
\clearpage

\centerline{Hauptsektor}
\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/04_Gelsenwand/Routen_H2.png}

\vspace{3em}
\centerline{Rechter Sektor (ohne Topo)}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/04_Gelsenwand/Routen_R.png}
\clearpage




